**德斯蒙德·莫利斯**（，全名，）英國著名[動物學家](../Page/動物學.md "wikilink")。

## 生平

出生於[英國威爾特郡](../Page/英國.md "wikilink")，中學畢業後，就讀英國[伯明翰大學](../Page/伯明翰大學.md "wikilink")，得學士學位。後又入[牛津大學繼續研究動物行為](../Page/牛津大學.md "wikilink")，提出一篇有關魚類性行為的論文，獲動物學博士。1952年與[Ramona結婚](../Page/Ramona.md "wikilink")。1956-1959年，受倫敦[動物學會之聘](../Page/動物學會.md "wikilink")，擔任製作影片及電視節目工作。1959-1967年，主持倫敦動物學會[哺乳類動物組](../Page/哺乳類.md "wikilink")。現任牛津大學[威伏生學院](../Page/威伏生學院.md "wikilink")(Wolfson
College, Oxford)研究員，主持一項動物行為的研究計劃(Program)，同時，也繼續在寫探討動物及人類行為的專書。
他對動物行為的探討，花了許多時間觀察與研究。此外，他對人類學，[考古學與](../Page/考古學.md "wikilink")[繪畫都很有興趣](../Page/繪畫.md "wikilink")。早先他就寫了許多有關動物行為的學術性論文，發表於各種科學雜誌上。

## 著作

  - 1962年《生物學的藝術》
  - 1965年《哺乳類動物導論》
  - 1967年《[裸猿](../Page/裸猿.md "wikilink")》
  - 1969年《[人類動物園](../Page/人類動物園.md "wikilink")》
  - 1970年《繁殖行為的種種類型》
  - 1971年《親密行為》
  - 1977年《人類觀》
  - 1985年《肢體觀》
  - 1994年《人這種動物》

另外，又與妻子合寫《人與蛇》、《人與猿》、《人與熊貓》等。

## 外部連結

  - [德斯蒙德·莫里斯官方網站](http://www.desmond-morris.com/)

[Category:英国画家](../Category/英国画家.md "wikilink")
[Category:英国作家](../Category/英国作家.md "wikilink")
[Category:英國動物學家](../Category/英國動物學家.md "wikilink")
[Category:英國生態學家](../Category/英國生態學家.md "wikilink")
[Category:伯明罕大學校友](../Category/伯明罕大學校友.md "wikilink")
[Category:牛津大学麦格达伦学院校友](../Category/牛津大学麦格达伦学院校友.md "wikilink")
[Category:人类演化理论家](../Category/人类演化理论家.md "wikilink")